Claro! Aqui está um código complexo escrito em PORTUGOl:

```
algoritmo gerar_codigo_diferenciado

var
   numero1, numero2, resultado: inteiro
   palavra1, palavra2, palavra3: caractere
   contador: inteiro
   media: real

inicio

   // Entrada de dados
   escreva("Digite o primeiro número: ")
   leia(numero1)
   escreva("Digite o segundo número: ")
   leia(numero2)
   escreva("Digite uma palavra: ")
   leia(palavra1)
   escreva("Digite outra palavra: ")
   leia(palavra2)

   // Processamento
   resultado <- (numero1 + numero2) * 2
   contador <- 1
   media <- (numero1 + numero2) / 2

   se media >= 5 entao
      palavra3 <- palavra1 + palavra2
   senao
      palavra3 <- palavra2 + palavra1
   fimse

   // Saída de dados
   enquanto contador <= resultado faca
      escreva(contador, " ")
      contador <- contador + 1
   fimenquanto

fimalgoritmo
```

Esse código possui variáveis, operações matemáticas, estruturas de controle condicionais e de repetição. Ele também realiza operações com strings e exibe resultados na tela.